\chapter{Les différents objets dans \texorpdfstring{\CodeAster}{code\_aster}}

Pour décrire plus précisément la manière d'utiliser \CodeAster et ses possibilités, nous adoptons une démarche fondée sur les différents objets manipulés par \CodeAster :
\begin{itemize}
    \item Le maillage: comment manipuler des fichiers;
    \item Le modèle: la surcharge et la rémanence;
    \item Le matériau et le champ des matériaux: les règles syntaxiques;
    \item Les fonctions, formules et nappes: l'interaction avec Python;
\end{itemize}

\input{./chapitres/codeaster_ObjetMaillage}

\input{./chapitres/codeaster_ObjetModele}

\section{Manipuler les matériaux}
Le \emph{matériau} est manipulé en deux temps:
\begin{itemize}
    \item Définition des paramètres matériau dans \CADefineMaterial;
    \item Affectation du matériau sur le maillage dans \CAAffectMaterial;
\end{itemize}

\input{./chapitres/codeaster_ObjetMateriau}

\input{./chapitres/codeaster_ObjetChampMateriau}

\input{./chapitres/codeaster_ObjetListe}

\input{./chapitres/codeaster_ObjetFonction}

\input{./chapitres/codeaster_ObjetChamp}

\input{./chapitres/codeaster_ObjetTable}

\input{./chapitres/codeaster_ObjetResultat}
